領略了一條職場生存之道

做嘢要醒爬 積極用心 唔好怕蝕底呢啲講到口都臭

我自己覺得最緊要嘅就係唔好俾人入到位
打個比喻: 我有個同事每朝返工打卡嗰陣 都係俾原定返工嘅時間早7分鐘 所以佢就諗住放工嗰陣可以早7分鐘走

所以佢今日俾個阿頭照咗一輪肺 鬧鳩佢第一日出嚟做嘢啊?

大家覺得又點睇? 有冇啲自己嘅心得?

冇用架 要入你點都有位入

第一日出黎做嘢呀？

ching 點解咁卑觀?

阿頭!?

呢句岩
方法有2 做你阿頭中意既人
或者 做個人人都中意既人

就算唔係第一日做野 都無理由解釋到早返7分鐘 就可以補返7分鐘

呢個已經係關係智商問題

都on9 我就準時翻
之後吓吓扮野留多十五分鐘先走
總知俾人印象唔係最早走個個
實無死

Noob到

做人無完美

唯一做自己想做既野 唔啱聽就當耳邊風 或帶headphone番工

多做錯多 少做少錯

唔做唔錯

唔做 = 搵第二份工囉

見你唔做野重唔郁你？

唔做=/=唔做野 係指只做份內事 其他一切唔理

我反而覺得返工嗰陣 你喺啲阿頭面前走嚟走去 就算你準時走嗰陣 佢哋都唔會俾說話你聽

唔好多口，我都係fg返左工一個月無耐，有個新同事同我一樣，佢一開口就怨東又怨西咁，初頭啲老屎忽都同佢一齊怨下咁，以家佢一開口講野都冇人應，成個怨婦咁，自己又尷尬

自己阿頭就係呢啲野 真係唔想理佢

有次個新同事仲係啲大粒野面前同我怨，啲老屎忽見我咁尷尬，即刻叫我食下枱面啲零食，同我打眼色，後尾個新同事都收左皮，以家神憎鬼厭

邊個唔岩都唔可以講出口
講出口就輸 除非你係執佢啲水尾講就好啲

不過呢啲只係生存方法
要爬既話一定要老闆（上層）識你

我身邊識一個朋友 都好似你個同事咁 煩膠到

你做得再好 都無辦法討好所有人
總會有人唔鍾意你
所以你要知道有咩人需要討好
有咩人可以得罪

唔好交心

除左抱怨，把口唔識講其他野
以家見到佢都想運路走，佢仲係咁同我講野好熱情

恰柒佢，恰到佢怕

最鐘意扮勤力跟住老細出出入入之後再篤鳩d新仔背脊 公司請左3個fg都過唔到proba

嘩 陣老pat pat除